\chapter{Phân tích thiết kế mức kiến trúc}
\label{Chapter2}

%============ Use case ================================
    \section{Biểu đồ Use-case}
        \subsection{Biểu đồ Use-case tổng quát}
            \begin{figure}[H]
                \centering
                %\includegraphics[scale=1.0]{usecase.1}
                \input{uc-overview}
                \rule{35em}{0.5pt}
                \caption{Biểu đồ Use-case tổng quát}
                \label{fig:usecase.1}
            \end{figure}

            Hình \ref{fig:usecase.1}.
            \begin{itemize}
                \item Tác nhân của hệ thống: Người sử dụng (User).
                \item Các Use-case chính: 
                    \begin{itemize}
                        \item Painting: nhóm các Use-case vẽ hình,
                        \item Replay painting: nhóm các Use-case thực hiện lại 
                            các thao tác vẽ,
                        \item Save: Lưu file,
                        \item Open: Mở file,
                        \item Undo/Redo: Undo / Redo
                        \item Zoom: Phóng to, thu nhỏ
                    \end{itemize}
            \end{itemize}

        
        \subsection{Phân rã Use-case Painting}
            \begin{figure}[H]
                \centering
                %\includegraphics[scale=.8]{usecase.2}
                \input{uc-painting}
                \rule{35em}{0.5pt}
                \caption{Phân rã Use-case Painting}
                \label{fig:usecase.2}
            \end{figure}

            Hình \ref{fig:usecase.2}. Các Use-case:
            \begin{itemize}
                \item Draw shape: Vẽ các hình đồ hoạ,
                \item Erase: Tẩy một phần của bức vẽ,
                \item Fill Area: Đổ màu
                \item Set painter: Thay đổi tùy chọn của đối tượng vẽ (nét vẽ, chổi lông, ...)
            \end{itemize}

        \subsection{Phân ra Use-case Replay painting}
            \begin{figure}[H] 
                \centering
                \input{uc-replay}
                \rule{35em}{0.5pt}
                \caption{Phân rã Use-case \texttt{Replay painting}}
                \label{fig:uc-replay}
            \end{figure}

            Hình \ref{fig:uc-replay}. Các Use-case:
            \begin{itemize}
                \item Play: Bắt đầu quá trình replay cho đến kết thúc,
                \item Pause: Tạm dừng quá trình replay,
                \item Resume: Tiếp tục quá trình replay,
                \item Stop: Kết thúc quá trình replay.
            \end{itemize}

%=================== Sequence diagram ====================
    \clearpage
    \section{Biểu đồ trình tự}

        Ở các biểu đồ trình tự dưói đây, đều xuất hiện một đối tượng đặc biệt
        gọi là GUI Thread. Đây là thread chính của chương trình, quản lý các
        điều khiển trên nó, cũng như giao tiếp với người dùng. Tất cả các hàm
        xử lý sự kiện đều hoạt động trên thread này.

        \subsection{Biểu đồ trình tự cho Use-case \texttt{Open}}

            \begin{figure}[H]
                \centering
                \input{Diagrams/sd-open-rpl}
                \rule{35em}{0.5pt}
                \caption{Biểu đồ trình tự cho Use-case \texttt{Open}}
                \label{fig:sd-open-rpl}
            \end{figure}


            Khi người dùng yêu cầu mở một file. một cửa sổ chính
            (\texttt{MainWindow}) sẽ được tạo ra (thực chất là 1 tiến trình
            mới) độc lập với cửa sổ chính hiện tại và file được mở trên đó.

        \subsection{Biểu đồ trình tự cho Use-case \texttt{Save}}
             \begin{figure}[H]
                \centering
                \input{Diagrams/sd-save-rpl}
                \rule{35em}{0.5pt}
                \caption{Biểu đồ trình tự cho Use-case \texttt{Save}}
                \label{fig:sd-save-rpl}
            \end{figure}           


        \subsection{Biểu đồ trình tự cho Use-case \texttt{Painting}}
            \subsubsection{Biểu đồ trình tự cho Use-case \texttt{Draw shape}}
                \texttt{BKPaint} hỗ trợ vẽ nhiều loại shape khác nhau (hình chữ
                nhật, hình elip, đa giác, \ldots) với cách vẽ khác nhau. Nhưng
                nhìn chung thì quá trình vẽ hình có trình tự kiểu như hình
                \ref{fig:sd-draw-shape}.

                \begin{figure}[H]
                    \centering
                    \includegraphics[scale=0.8]{Diagrams/sd-draw}
                    %\def\svgscale{.7}
                    %\scriptsize{\includesvg{sd-draw}}
                    \rule{35em}{0.5pt}
                    \caption{Biểu đồ trình tự cho Use-case \texttt{Draw shape}}
                    \label{fig:sd-draw-shape}
                \end{figure}           

                Trong đó:
                \begin{itemize}
                    \item Khi nhấn chuột tại một điểm thì sinh ra một thao tác
                        vẽ kiểu \hyperlink{a00011}{\texttt{MousePress}},
                    \item Khi di chuyển chuột thì tùy theo chế độ vẽ hiện tại
                        mà sinh ra một thao tác vẽ có kiểu là lớp dẫn xuất của
                        \hyperlink{a00015}{\texttt{PaintOperation}},
                    \item Khi nhả chuột thì yêu cầu thêm một đối tượng kết thúc
                        chuỗi các thao tác vẽ,
                        (\hyperlink{a00018_aaabaca727eaa337bd6136378ffe33fc0}{\texttt{Player::addFinishChangeShape()}}).
                \end{itemize}


            \subsubsection{Biểu đồ trình tự cho Use-case \texttt{Erase}}
                \begin{figure}[H]
                    \centering
                    \input{Diagrams/sd-erase}
                    \rule{35em}{0.5pt}
                    \caption{Biểu đồ trình tự cho Use-case \texttt{Erase}}
                    \label{fig:sd-erase}
                \end{figure}           

                Khi nhấn chuột hoặc nhấn chuột và kèm theo di chuyển chuột,
                canvas sẽ tạo ra một thao tác \texttt{Erase} đại diện cho việc
                xoá màn hình. Và thực hiện thao tác đó.

        \subsection{Biểu đồ trình tự cho Use-case \texttt{Replay Painting}}
            \begin{figure}[H]
                \centering
                \input{Diagrams/sd-replay}
                \rule{35em}{0.5pt}
                \caption{Biểu đồ trình tự cho Use-case \texttt{Replay}}
                \label{fig:sd-replay}
            \end{figure}
            \begin{figure}[H]
                \centering
                \input{Diagrams/sd-pause}
                \rule{35em}{0.5pt}
                \caption{Biểu đồ trình tự cho Use-case \texttt{Pause}}
                \label{fig:sd-pause}
            \end{figure}
            \begin{figure}[H]
                \centering
                \input{Diagrams/sd-resume}
                \rule{35em}{0.5pt}
                \caption{Biểu đồ trình tự cho Use-case \texttt{Resume}}
                \label{fig:sd-resume}
            \end{figure}
            \begin{figure}[H]
                \centering
                \input{Diagrams/sd-stop}
                \rule{35em}{0.5pt}
                \caption{Biểu đồ trình tự cho Use-case \texttt{Stop}}
                \label{fig:sd-stop}
            \end{figure}

        \subsection{Biểu đồ trình tự cho Use-case \texttt{Undo / Redo}}
            \begin{figure}[H]
                \centering
                \input{Diagrams/sd-undo}
                \rule{35em}{0.5pt}
                \caption{Biểu đồ trình tự cho Use-case \texttt{Undo}}
                \label{fig:sd-undo}
            \end{figure}

            Khi người dùng yêu cầu undo, \texttt{player} sẽ chuyển thao tác vẽ gần
            nhất vào stack (ở đây là \texttt{undoStack}), sau đó canvas sẽ yêu
            cầu player vẽ lại từ đầu (trừ thao tác vừa được đưa và undoStack).

            \begin{figure}[H]
                \centering
                \input{Diagrams/sd-redo}
                \rule{35em}{0.5pt}
                \caption{Biểu đồ trình tự cho Use-case \texttt{Redo}}
                \label{fig:sd-undo}
            \end{figure}
            
            Ngược lại, khi có yêu cầu redo, \texttt{player} sẽ chuyển thao tác
            trên đỉnh của undoStack vào danh sách các thao tác, sau đó thực
            hiện thao tác này.

%================== Biểu đồ lớp ==========================
    \clearpage
    \section{Biểu đồ lớp}

        \subsection{Biểu đồ lớp tổng quan}

            Hình \ref{fig:cd-overview} là biểu đồ tổng quan tất cả các lớp của
            \texttt{BKPaint}. Trong đó:
            \begin{itemize}
                \item \hyperlink{a00010}{\texttt{MainWindow}} là lớp cửa sổ 
                    chính, là chứa tất cả các thành phần giao diện khác,
                \item \hyperlink{a00025}{\texttt{ToolBar}}, 
                        \hyperlink{a00006}{\texttt{ColorPicker}},
                        \ldots là các thành phần giao diện,
                \item \hyperlink{a00004}{\texttt{Canvas}} là lớp đại diện cho 
                    bức vẽ, nơi người dùng thao tác lên để vẽ hình,
                \item \hyperlink{a00018}{\texttt{Player}} là lớp có nhiệm vụ
                    lưu trữ, quản lý các thao tác vẽ,
                \item \hyperlink{a00015}{\texttt{Paint\-Operation}} là lớp cơ 
                    sở cho tất cả các loại thao tác vẽ.
            \end{itemize}

            \begin{figure}[H]
                \centering
                %\includegraphics[scale=1.0]{cd-overview}
                \def\svgscale{.7}
                \scriptsize{\includesvg{cd-overview}}
                \rule{35em}{0.5pt}
                \caption{Biểu đồ lớp tổng quan}
                \label{fig:cd-overview}
            \end{figure}

        \subsection{Biểu đồ lớp chi tiết cho \texttt{MainWindow} và các
            thành phần giao diện}
            \begin{figure}[H]
                \centering
                %\includegraphics[scale=1.0]{cd-overview}
                \def\svgscale{.6}
                \scriptsize{\includesvg{cd-gui-1}}
                \rule{35em}{0.5pt}
                \caption{Biểu đồ lớp cho \texttt{MainWindow} và GUI}
                \label{fig:cd-gui-1}
            \end{figure}

            \begin{figure}[H]
                \centering
                %\includegraphics[scale=1.0]{cd-overview}
                \def\svgscale{.6}
                \scriptsize{\includesvg{cd-gui-2}}
                \rule{35em}{0.5pt}
                \caption{Biểu đồ lớp cho \texttt{MainWindow} và GUI (tiếp theo)}
                \label{fig:cd-gui-2}
            \end{figure}

        \subsection{Biểu đồ lớp chi tiết cho \texttt{Canvas} và \texttt{Player}}
            \begin{figure}[H]
                \centering
                %\includegraphics[scale=1.0]{cd-overview}
                \def\svgscale{.7}
                \scriptsize{\includesvg{cd-canvas-player}}
                \rule{35em}{0.5pt}
                \caption{Biểu đồ lớp cho \texttt{Canvas} và \texttt{Player}}
                \label{fig:cd-canvas-player}
            \end{figure}

        \subsection{Biểu đồ lớp chi tiết cho \texttt{PaintOperation} và các
            lớp liên quan}
            \begin{figure}[H]
                \centering
                %\includegraphics[scale=1.0]{cd-overview}
                \def\svgscale{.45}
                \tiny{\includesvg{cd-po}}
                \rule{35em}{0.5pt}
                \caption{Biểu đồ lớp cho \texttt{PaintOperation} và các lớp
                liên quan}
                \label{fig:cd-po}
            \end{figure}

